<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="provinsi">
        <item>Pakaian Ulee Balang</item>
        <item>Pakaian Adat Batak Toba</item>
        <item>Pakaian Adat Mandailing</item>
        <item>Pakaian Adat Nias</item>
        <item>Pakaian Adat Simalungun</item>
        <item>Pakaian Adat Pakpak</item>
        <item>Pakaian Adat Melayu</item>
        <item>Pakaian Adat Karo</item>
        <item>Pakaian Limpapeh Rumah Nan Gadang (pakaian Bundo Kanduang)</item>
        <item>Baju Pengantin Riau</item>
        <item>Banten</item>
        <item>DKI Jakarta</item>
        <item>Jawa Barat</item>
        <item>Jawa Tengah</item>
        <item>DI Yogyakarta</item>
        <item>Jawa Timur</item>
        <item>Bali</item>
        <item>Nusa Tenggara Barat</item>
        <item>Nusa Tenggara Timur</item>
        <item>Sumatera Selatan</item>
        <item>Bangka Belitung</item>
        <item>Lampung</item>
        <item>Banten</item>
        <item>DKI Jakarta</item>
    </string-array>
    <string-array name="asal_prov">
        <item>Nangroe Aceh Darussalam</item>
        <item>Sumatera Utara</item>
        <item>Sumatera Utara</item>
        <item>Sumatera Utara</item>
        <item>Sumatera Utara</item>
        <item>Sumatera Utara</item>
        <item>Sumatera Utara</item>
        <item>Sumatera Utara</item>
        <item>Sumatera Barat</item>
        <item>Riau</item>
        <item>Kepalauan Riau</item>
        <item>Jambi</item>
        <item>Bengkulu</item>
        <item>Sumatera Selatan</item>
        <item>Bangka Belitung</item>
        <item>Lampung</item>
        <item>Banten</item>
        <item>DKI Jakarta</item>
        <item>Jawa Barat</item>
        <item>Jawa Tengah</item>
        <item>DI Yogyakarta</item>
        <item>Jawa Timur</item>
        <item>Bali</item>
        <item>Nusa Tenggara Barat</item>
        <item>Nusa Tenggara Timur</item>
        <item>Sumatera Selatan</item>
        <item>Bangka Belitung</item>
        <item>Lampung</item>
        <item>Banten</item>
        <item>DKI Jakarta</item>
    </string-array>
    <string-array name="detail">
        <item>
            Pakaian adat Aceh bernama pakaian Ulee Balang.
            Pakaian ini untuk pria disebut baju Linto Baro,
            sedangkan pakaian untuk wanita disebut baju Daro Baro.
            Dahulunya, pakaian ini hanya digunakan oleh para sultan dan pembesar kerajaan,
            namun sekarang keduanya lebih sering dipakai oleh para pengantin.
        </item>
        <item>Suku Batak sendiri sebetulnya terbagi-bagi menjadi beberapa sub-suku. Salah satunya adalah sub-suku Batak Toba. 
            Sesuai namanya, suku ini adalah suku batak yang mendiami daerah sekitar danau Toba, danau terluas di Asia Tenggara. 
            Suku Batak Toba memiliki pakaian adat sehari-hari yang terbuat dari kain tenun khas Batak, yakni kain ulos. 
            Secara umum, kain ulos inilah yang menjadi identitas dan ciri utama pakaian adat Sumatera Utara di kancah nasional. 
                    Kain ulos merupakan kain yang ditenun secara manual dari bahan benang sutra berwarna hitam, 
            merah, dan putih dengan dihiasi motif berupa benang emas atau perak. 
            Berdasarkan coraknya, kain ulos ada beragam jenisnya, antara lain yaitu Ulos Antakantak, Ulos Bintang Maratur, 
            Ulos Bolean, Ulos Mangiring, Ulos Padang Ursa, Ulos Pinan Lobu-lobu, Ulos Pinuncaan, dan masih banyak lagi. 
            Masing-masing motif memiliki filosofi dan kegunaan yang berbeda-beda.</item>
        <item>
            Batak Mandailing adalah sub suku batak yang mendiami daerah di sekitar Kabupaten Tapanulis Selatan,
            Kabupaten Mandailing Natal, serta Kabupaten Padang Lawas. Sub suku Batak ini memiliki pakaian adat yang nyaris 
            serupa dengan Batak Toba, yakni berupa perpaduan kain ulos dengan beragam aksesoris lainnya
        </item>
        <item>
                Pulau Nias adalah pulau yang letaknya berada terpisah di arah Barat pulau Sumatera. 
            Secara sekilas, kebudayaan dari penduduk asli Pulau Nias memiliki beberapa perbedaan dengan suku Batak. 
            Salah satu yang bisa dilihat misalnya perbedaan pada Pakaian Adat Tradisionalnya.
            Pakaian adat Sumatera Utara dari suku Nias untuk laki-laki disebut Baru Oholu, sementara untuk 
            perempuannya disebut Õröba Si’öli. Pakaian ini memiliki warna dominan yakni emas atau kuning. 
        </item>
        <item>
            Sama seperti sub suku Batak lainnya, suku Batak Simalungun yang tinggal di sekitar Kabupaten Simalungun 
            juga mengenakan pakaian adat berbahan kain ulos, akan tetapi mereka menyebutnya dengan nama kain Hiou. 
            Pengenaan pakaian adat ini akan dilengkapi dengan beragam aksesoris, misalnya penutup kepala dan kain samping. P
            enutup kepala yang dikenakan laki-laki disebut Gotong, untuk perempuan disebut Bulang, 
            sementara kain sampingnya disebut Suri-suri.
        </item>
        <item>
                Sub suku Pakpak mendiami daerah sekitar Kabupaten Pakpak Barat dan Kabupaten Dairi. 
            Sub suku ini memiliki pakaian adat yang berbagan kain oles, kain tenun khas Pakpak. 
            Penggunaan kain ini dilengkapi dengan aksesoris mahal berupa kalung emas bertahtakan permata, 
            baik untuk pria (borgot) maupun untuk wanita (cimata). 
        </item>
        <item>
                Suku Melayu di Sumatera Utara mendiami daerah-daerah di sekitar Kota Tebing Tinggi, Binjai, Medan, 
            Kabupaten Langkat, Deli Serdang, Serdang Bedagai, hingga Kabupaten Batu Bara. Jika dilihat sekilas, 
            pakaian adat Melayu di Sumatera Utara memiliki ciri khas yang sama dengan pakaian adat Melayu Riau, 
            yakni pengenaan baju kurung dan sarung songket yang dililitkan di pinggang
        </item>
        <item>
                Secara tekstur dan pembuatan, pakaian adat Sumatera Utara dari suku Batak Karo serupa dengan 
            pakaian adat Batak pada umumnya. Kain yang dibuat dari pintalan kapas bernama Uis Gara dipakai sebagai penutup
            tubuh dalam berbagai aktivitas keseharian. Kain Uis Gara sendiri berarti kain merah. Kain ini dibuat dari tenunan 
            benang merah dan dipadukan dengan warna hitam atau putih serta motif menggunakan benang emas atau perak.
        </item>
                    
        <item>
                Pakaian ini merupakan lambang kebesaran bagi para wanita yang telah menikah. 
            Pakaian tersebut merupakan simbol dari pentingnya peran seorang ibu dalam sebuah keluarga.</item>
        <item>
            Baju pengantin laki-laki adat Melayu bernama Baju Kurung Cekak Musang (Baju Kurung Teluk Belanga). 
            Baju adat Riau ini dilengkapi dengan kain sarung yang memiliki warna dan motif sesuai baju kurungnya. 
            Beberapa ornamen lain seperti mahkota di kepala, sebai berwarna kuning di bahu bagian kiri, sepatu runcing, 
            rantai panjang di leher, canggai di kelingking, dan keris berkepala burung serindit diselipkan di pinggang kiri.

        </item>
    </string-array>
    <array name="gambar">
        <item>@drawable/b1</item>
        <item>@drawable/b2</item>
        <item>@drawable/b3</item>
        <item>@drawable/b4</item>
        <item>@drawable/b5</item>
        <item>@drawable/b6</item>
        <item>@drawable/b7</item>
        <item>@drawable/b8</item>
        <item>@drawable/b9</item>
        <item>@drawable/b10</item>
    </array>
</resources>
